香港其中一個問題係老人社會 及 比 dse 放榜生嘅感言

唔係想分化年齡階層。但每次示威都係入年輕人數，又有班老人恃老賣老四處打人。佢地目無法紀唔係冇原因：1 犯罪成本低，非禮傷人判唔到長嘅刑期 2 差狗選擇性執法 3 教育低下

就算冇示威，佢地依然會去睇大媽跳舞，公眾交通公具非禮後生女，非法販賣。只係以前冇搞著普通人未察覺姐。

老人社會自然衍生老人政治，自然有林鄭媽媽(或都嫲嫲) 論。福利政策傾斜同埋家暴式管教嘅政府，每次有不穩局面就開始標籤後生仔，比共產黨更無恥。

警權過大加上後生標籤結果係：差狗不問因由咁搜年輕人同學生。 所以基本上你後生就好難扮咩政治中立，你唔搞政治，差狗會搞你先。差狗無差別執法最後只會所有後生都反感。差狗會唔會話搞完後生就滿足? 唔會，因為權力一旦擴大就收唔返，之後向軍政府邁進。

雖然中共係主因，老人社會都係值得反思嘅一點。林鄭至今依然話去聆聽年輕聲音，其實從未反思政治問題嘅根源唔係年輕人。就算冇咗反送中條例，依然會有其他導火線引爆其他累積已久嘅問題。

我知連登好多 00 後同 01 後睇，今年我唔打算係呢啲時候去吹奏咩 js6767 咩 hku enf，大學揀科切忌因一時衝動去揀咩 politics, social science ，希望諗清諗楚先。其次唔好 FF 加入政府以改變政府，清水滴落污水依然係污水，制度會同化你思想。作為 2019 fg ，其實香港揾啖飯食唔難，你好多選擇。

有 5 位明志之士為一地兩檢同送中條例光榮犧牲，聞者傷心希望 dse 放榜生就算失意都珍惜生命。我堅信人死如燈滅，死咗好多往後發生嘅事都見證唔到，而你作為人係有責任去見證，就算係倒退至一國一制，你都有責任去見證中共之殘暴。

除咗 5 為值得尊敬嘅人，我地都唔應該忘記由 2015 年至今自殺嘅無數學生。點解? 因為佢地係身受制度暴力而被逼死，背後推佢地係社會為利是圖嘅價值觀，香港產單一化，朝令夕改嘅教育制度。所以先揀校園台出呢個 po 。而幾年間死咗咁多學生，有冇教育局官員落台? 有冇校長老師反思? 係冇嘅。